# Документация Kata-Game-Platform
## Работа с git
### Клонирование проекта 

1. На странице репозитория убедитесь, что выбрана ветка **dev**(1), нажмите кнопку **clone**(2), скопируйте ссылку(3).

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_clone_url.png)

2. Откройте **IntelliJ Idea**, нажмите **get from version control**, на экране приветствия, либо **VSC | Git | Clone...** в меню.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_clone_get.png)
![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_clone_get_alt.png)

3. Вставте скопированную ссылку в строку с **URL**, нажмите **Clone**.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_clone_clone.png)


### Перед внесением изменений в код
Создайте новую ветку в git-репозитории и работайте в ней. Для этого:
1. Нажмите на текущую ветку **dev** в правом нижнем углу.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_branch.png)

2. Выбираете **new branch**. 

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_branch_create.png)

3. Введите название своей ветки(желательно осмысленное) и нажимаете **Create**.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_branch_name.png)

### Добавление своего кода в обший git-репозиторй. Git push. 

Прежде чем создать merge request вам необходимо подготовить вашу ветку к отправке в общий репозиторий.

1. Нажмите на текущую ветку в правом нижнем углу. Выберите опцию **dev | update**.
   Таким образом вы скачаете в свою локальную ветку **dev** все коммиты которые были замержены,
   пока вы работали в своей ветке.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_premerge_update_dev.png)

2. Убедитесь, что в данный момент активна ваша рабочая ветка (значек ярлыка слева от имени, как у ветки my-branch на скриншоте).
   Выберите опцию **dev | Merge into Current**. Таким образом вы добавите все изменения из ветки **dev** в вашу ветку. При возникновении конфликтов разрешите их.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_premerge_merge_dev.png)

3. ---**ВАЖНО**--- Убедитесь что проект собирается и запускается.

4. Выберите вашу ветку и нажмите на **Push...**, чтобы добавить её в общий репозиторий.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_premerge_push.png)


### Создание merge request

1. Создайте новый merge request. В качестве **Source branch** выберите свою ветку, **Target branch** - **dev**.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_merge_req.png)

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_merge_req_new.png)

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_merge_req_src_trg.png)

2. Проверьте данные, допишите комментарии при необходимости. Обратите внимание на опцию **Delete source branch when merge request is accepted**.
   Завершите создание реквеста, приложите ссылку на него в карточку таска на Trello.

![](src/main/resources/static/images/git_tutor/git_merge_req_final.png)


## Работа с Dao и Service 

В проекте не используется JpaRepository(ввиду невозможности создавать динамические запросы).
По-этому для работы со слоем ДАО используется классический entityManager. 
Однако для удобста были созданы обший интерфейсы и абстрактые классы для стандартных запросов.

Для того, что бы создать ДАО для какой-либо сущности, нужно выполнить следующее:

1. В пакете dao/abstracts/model нужно создать интерфейс "EntityDao", унаследовать его от **ReadWriteDao<Entity, Long>**.
2. В пакете dao/impl/model нужно создать реализацию "EntityDaoImpl", и унаследовать его от **ReadWriteDaoImpl<Entity, Long>**.

Для создания сервиса процедура таже, только меняется наименование.

## Настройка профиля и подключение к Базе Данных

В проекте используется **PostgreSQL**.
В настройках properties 2 профиля - **local** и **dev**. 

1. Настроки для локального подключения к базе данных находятся в properties фале **application-local.properties**. 
   Что бы настроить подключение к своей локальной БД и выбрать профиль local переходим в **Edit Configuration**.

![](src/main/resources/static/images/environment_configurations/environment-configurations-edit-1.png)

2. Для открытия всплываюшего меню нажимаем **Modify options**.

![](src/main/resources/static/images/environment_configurations/environment-configurations-edit-2.png)

3. Включаем отображение **Environment variables**.

![](src/main/resources/static/images/environment_configurations/environment-configurations-edit-3.png)

4. В поле **Active profiles:** пишем название профииля **local** из properties файла. 
   В **Environment variables** добаляем локальные настройки вашей БД в формате ключ=значение:
   1. POSTGRES_USERNAME=имя_юзера;
   2. POSTGRES_PASS=пароль_к_бд;
   3. POSTGRES_SERVER=localhost_бд;
   4. POSTGRES_PORT=номер_порта_бд;
   5. POSTGRES_DB=название_бд;
   6. RUN_INIT=true (в случае false тестовые данные не должны запускаться)

![](src/main/resources/static/images/environment_configurations/environment-configurations-edit-4.png)

5. После запуска программы проверяем, что заргузился нужный нам профиль.

![](src/main/resources/static/images/environment_configurations/environment-configurations-edit-5.png)

## Структура тестов

1. Тесты создаются согласно *рест контроллерам*. Например, если есть `AnswerRestController`, то есть тест `TestAnswerRestController` и тестируются все **api** из контроллера.
2. В пакете **dataset/expected** лежат все датасеты для сравнения получившейся базы данных после завершения теста, данные датесеты не используются для обычной загрузки данных для тестов и используются только для операции DELETE, UPDATE, PERSIST
3. Все сущности описанные в **/dataset**, для загрузки тестовых данных, начинаются с `id = 100` (никакого отношение к датасетам из expected не имеет )
4. Все тестовые классы должны наследоваться от абстрактного класса в котором описана все конфигурация тестов.
5. **НЕЛЬЗЯ ИЗМЕНЯТЬ УЖЕ НАПИСАННЫЕ *ДАТАСЕТЫ*!** Если вы хотите добавить данные: создаете подпакет для вашего конкретного теста и пишите свои датасеты для этого теста
6. На каждый класс тестов написаны отдельные **датасеты**, в случае где их нужно изменить применяется ***п. 5.*** указанных правил. Например если мы тестируем `AnswerRestController`, есть подпакет `dataset/[название пакета]` и тут лежат все *датасеты* нужные для тестирования этого контроллера.
7. Нельзя использовать аннотацию **@Transactional** для тестов.
8. Нельзя ставить аннотацию **@DataSet** над классом. Для каждого отдельного метода теста, стоит свой **@DataSet**
9. Все классы для тестов должны находиться в папке **.../api**.

## Swagger

Swagger UI визуализирует ресурсы OpenAPI и взаимодействие с ними без отображения логики реализации.
Swagger UI доступен по ссылке **http://localhost:8088/swagger-ui.html**

Принцип работы:
1. Выберите метод.
2. После того, как мы нажмем кнопку **Try it out**, значение примера в поле «Тело запроса» станет редактируемым.
3. После всех изменений нажимаем **Execute** и выполняем запрос.

При создании rest controller указывайте у класса аннотацию **@Api**, а у его методов аннотацию **@ApiOperation(value="")**

## Работа с токеном через POSTMAN
1. Для получения и дальнейшего использования jwt токена в своих запросах необходимо отправить POST запрос формата {"login":"email@mail.com","password":"password"}  по адресу http://localhost:8088/api/auth/token . Для этого выберите под строкой с адресом Body > Raw, выберите тип JSON в выпадающем списке и вставьте строку с запросом.

   ![](src/main/resources/static/images/postman_token_guide/get_token.png)

2. Скопируйте полученный токен, перейдите во вкладку Authorization, установите Type на Bearer Token, вставьте скопированный токен в поле Token.

   ![](src/main/resources/static/images/postman_token_guide/using_token.png)

3. Время действия токена настраивается в properties (поле security.jwt-expiration-seconds). По умолчанию установлено значение 86400 секунд (сутки).

## Файл *Dockerfile*

В файле Dockerfile содержатся инструкции по созданию образа.

1. **FROM** - задаёт базовый образ.
2. **COPY** - копирует в контейнер файлы и папки.
3. **RUN** - выполняет команду и создаёт слой образа. Используется для установки в контейнер пакетов.
4. **CMD** - описывает команду с аргументами, которую нужно выполнить когда контейнер будет запущен. Аргументы могут быть переопределены при запуске контейнера. В файле может присутствовать лишь одна инструкция CMD.
5. **ARG** - задаёт переменные для передачи Docker во время сборки образа.
6. **EXPOSE** - указывает на необходимость открыть порт.
7. **ENTRYPOINT** - предоставляет команду с аргументами для вызова во время выполнения контейнера. Аргументы не переопределяются.

## Файл *docker-compose.yml*

**docker-compose.yml** это файл, который содержит инструкции, необходимые для запуска и настройки сервисов.

#### version: '3' - *Версия схемы, которую мы используем. Зависит от установленной версии docker*
#### services: - *Определяем список сервисов(контейнеров). Эти сервисы будут частью нашего приложения*
#### postgres: - *Задаем название первого контейнера - postgres и настраиваем его*
#### image: postgres -*Задаем образ, из которого разворачивается контейнер*
##### container_name: postgres -*Задаем название контейнера*
#### environment: -*задаются переменные окружения*
-POSTGRES_PASSWORD=root

-POSTGRES_USER=postgres

-POSTGRES_DB=platform
#### ports: - *Указываем какие порты нужно пробросить наружу*
-"5432:5432"
#### app: - *Задаем название второго контейнера - app и настраиваем его*
#### image: game-platform:latest
#### container_name: app
#### build: - *Контекст для сборки образа,*
#### context: . - *в данном случае, текущая директория*
#### environment:
-RUN_INIT=true
#### ports: -*Проброс портов*
-'8088:8088'
#### depends_on: - *Устанавливаем зависимость, Сервис будет запущен, только после старта postgres*
-postgres
#### command: -*Команда, которая будет выполнена после старта сервиса*
-java -Dspring.profiles.active=dev -jar /usr/local/lib/game-platform.jar

## Непрерывная интеграция и развёртывание
В проекте используется Jenkins для полного цикла CI/CD а также Gitlab CI для автоматизации тестирования.
### Jenkins
#### Техническая информация
Платформа автоматизации Jenkins развёрнута в докер-контейнере на сервере приложения, графический интерфейс доступен по URL http://91.241.64.78:8080/ .  
Данные для входа в Jenkins: имя пользователя-  gameplatform пароль- 2418cvng85841? .  
Докерфайл, докер compose, а также внутренние данные Jenkins необходимые для его работы хранятся в директории /home/baff/jenkins_Dockerfile на сервере приложения. При необходимости контейнер с Jenkins можно перезапустить, перейдя в данную директорию и выполнив команду 'docker-compose -d up', при этом сохранятся все настройки и данные.
#### Использование Jenkins
Это графический интерфейс Jenkins
![](src/main/resources/static/images/ci_guide/1.png)
gameplatform - это job, связанный с веткой dev нашего репозитория на Gitlab. Это задание будет запускаться при каждом принятом 
мёрдж-реквесте в ветку dev из других веток. Нажав на job и перейдя в натройки можно добавить и другие триггеры для запуска.  
Когда job запускается он выполняет ряд стадий (stages), которые мы прописываем в файле Jenkinsfile, находящемся в корневой директории проекта.  
У нас четрыре стадии: checout scm - добавляемая дженкинсом стадия, проверка подключения к гитлаб и загрузка кода, build - сборка проекта с помощью maven, 
test - создание контейнера с тестовой бд и запуск всех тестов,Build docker-compose image - финальная стадия запуска нашего приложения 
из файлов Dockerfile и docker-compose.yml в корневой директории.  
Каждая стадия визуализируется, также мы можем посмотреть логи и результаты тестов.
![](src/main/resources/static/images/ci_guide/2.png)
![](src/main/resources/static/images/ci_guide/3.png)
### Gitlab CI
Инструментарий Gitlab CI используются в проекте для запуска автотестов при мёрджреквсетах и поддержания ветки dev в рабочем состоянии.  
При каждом мёрджреквесте специальный гитлаб раннер на нашем сервере будет выполнять стадии прописанные в pipeline - файле .gitlab-ci.yml расположенном в корневом каталоге проекта.
В нём две стадии - build - сборка проекта с помощью maven, и test - запуск тестов с помощью мавен и временной базы постгрес запущенной в докере.  
После того как сделаете мёрджреквест, перейдите на его страницу, откройте вкладку pipelines и дождитесь завершения всех стадий.  
Убедитесь что каждая стадия завершилась успешно.
![](src/main/resources/static/images/ci_guide/4.png)
#### Содержание файла .gitlab-ci.yml

![](src/main/resources/static/images/ci_guide/g1.png)

В image вы указываете образ докера который будет использоваться для выполнения всех стадий. 
Можно указывать image для каждой конкретной стадии. 

![](src/main/resources/static/images/ci_guide/g2.png)

Помимо основного образа вы можете использовать дополнительные образы, используя ключевое слово services.Эти дополнительные образы используются для создания другого контейнера, доступного первому контейнеру. Два контейнера имеют доступ друг к другу и могут обмениваться данными при выполнении задания.\
В данном случае мы используем dind(docker-in-docker)-специльный образ для запуска докера внутри контейнера докер, а также образ бд постгрес.

![](src/main/resources/static/images/ci_guide/g3.png)

variables - используются для задания переменныx среды, как для нашего приложения, так и для сервисов gilab ci. Например здесь первые пять переменных - это то с какими
настройками создасться тестовая база данных, POSTGRES_PASS, POSTGRES_SERVER и POSTGRES_PORT - environment variables нашего приложения которые будут подставлены в соответствующие
значения в application-test.properties, DOCKER_DRIVER: overlay - использование драйвера хранилища докера для ускорения работы docker-in-docker, DOCKER_HOST: tcp://docker:2375 - указание порта для подключения к docker-in-docker

![](src/main/resources/static/images/ci_guide/g4.png)

В stages мы указываем какие стадии будут в нашем конвеере CI.

![](src/main/resources/static/images/ci_guide/g5.png)

Каждый шаг мы приписываем к какой-либо стадии, после в only указываем триггеры которые запустят наш конвеер: merge_requests - запуск при мёрджреквестах, web - ручной запуск из UI гитлаба.
В пункте script мы пишем команды которые выполнятся на данном шаге. Следует помнить что данные команды выполняются в контейнерe указаном в image. У нас это образ Maven,
поэтому подходят только команды maven, при необходимости можно использовать отдельный image для шага. "mvn install -B -Dmaven.test.skip" -
сборка проекта с пропуском стадии тестов, "mvn test" - запуск тестов.\
В пунктах coverage:artifacts:when:alwaysreports:junit происходит настройка сохранения результатов тестов для просмотра интерфейсе гитлаб:

![](src/main/resources/static/images/ci_guide/g6.png)

#### Техническая информация о раннере Gitlab
GitLab Runner — это специальная программа, которое работает с GitLab CI /CD для запуска заданий в конвейере.
Наш раннер гитлаб запущен в докер-контейнере на сервере приложения, том конфигурации также распологается в докере.  
Для запуска нового раннера выполните следующие шаги:
1. Создайте том Docker(в нем будут храниться настройки раннера): для этого выполните команду 'docker volume create gitlab-runner-config', можно задать другое имя вместо gitlab-runner-config
2. Запустите контейнер GitLab Runner, используя только что созданный том: выполните команду\
   'docker run -d --name gitlab-runner --restart always \\\
   -v /var/run/docker.sock:/var/run/docker.sock \\\
   -v gitlab-runner-config:/etc/gitlab-runner \\\
   gitlab/gitlab-runner:15.7.1' \
,где gitlab-runner - имя контейнера(можно выбрать любое) а gitlab-runner-config - имя тома из предыдущего пункта. При выполнении команды в среде виндоус на локальном компьютере замените символ '\\' на сивол '`'.
3. Зарегистрируйте раннер: выполните команду 'docker run --rm -it -v gitlab-runner-config:/etc/gitlab-runner gitlab/gitlab-runner:latest register' , где gitlab-runner - имя контейнера а gitlab-runner-config - имя тома.
4. Введите URL гитлаба 'https://gitlab.com/' и нажмите enter
5. Введите токен регистрации 'GR1348941PCgKUGbBJ_wRbMs1Tpyv' (можно проверить на странице *https://gitlab.com/vladbaf/game-platform/-/settings/ci_cd, пункт Runners) и нажмите enter
6. Ничего не вводите, нажмите enter
7. Ничего не вводите, нажмите enter
8. Ничего не вводите, нажмите enter
9. Введите 'docker' и нажмите enter
10. Введите 'maven:3.8.3-openjdk-17' и нажмите enter
11. Проверьте страницу *https://gitlab.com/vladbaf/game-platform/-/settings/ci_cd пункт Runners, там должен появиться ваш раннер.\
\* - для доступа к странице настройки CI/CD проекта нужна проектная роль maintainer\
(документация gitlab runner - https://docs.gitlab.com/runner/install/docker.html)

### OAuth2.0 авторизация
####  Введение в протокол OAuth

OAuth - это протокол обмена учетными данными (credentials), позволяющий верифицировать пользователя с помощью сторонних приложений, таких как Google, Facebook, Twitter и др.
Он определяет четыре роли:

1. **Resource server** - сервер, на котором размещены защищенные ресурсы, способный принимать
и отвечать на запросы защищенных ресурсов, используя маркеры доступа (access tokens). Это серверная сторона приложения, наш API.

2. **Client** - приложение, выполняющее запросы защищенных ресурсов от имени
владельца ресурса и с его разрешения, обычно это frontend-приложение.

3. **Authorization server** - сервер, выдающий токены доступа клиенту после успешной
аутентификации владельца ресурса и получения авторизации. Им выступают те приложения, через которые мы регистрируем пользователя, Google, Facebook, Twitter и др. В нашем случае мы используем универсальный сервер авторизации Auth0

4. **Resource owner** - это пользователь, который разрешает приложению доступ к своей учетной записи. Доступ приложения к учетной записи пользователя ограничен рамками предоставленной авторизации (например, доступ на чтение или запись).

#### Поток учетных данных в протоколе OAuth2.0

Поток учетных данных при использовании протокола OAuth 2.0 выглядит следующим образом:

1. На стороне клиента пользователь авторизуется, затем клиент направляет на наш сервер AccessToken по эндпоинту **/api/auth/oauth2**
2. Мы верифицируем токен в классе OAuth2UserService, затем используем его для получения данных о пользователе через RestTemplate.
3. Полученные данные сохраняем в бд и генерируем новый токен с собственной подписью через AuthenticationManager возвращаем его клиенту

#### Регистрация приложения на сервере авторизации

Для того, что сторонний сервис понимал, кто запрашивает данные пользователя, необходимо зарегистрировать своё приложение в стороннем сервисе. Для этого мы создали почту gmail со следующими учетными данным: логин - gameplatform29@gmail.com, пароль - game-platForm00_3
С её помощью можно авторизоваться в сервисе авторизации auth0 по адресу https://auth0.com/, для этого:
1. Нажать на кнопку Login
![](src/main/resources/static/images/oauth_guide/1.jpg)
2. Зарегистрироваться через гугл аккаунт gameplatform29@gmail.com. При первой авторизации с нового устройства потребуется одноразовый код. АКТУАЛЬНЫЙ КОД: Q6JAFKMY3Y5RZATEFK29L7KF

   **ВАЖНО: после авторизации с помощью recovery code, нужно сохранить в документации новый код.** Как его найти показано на изображении ниже:
![](src/main/resources/static/images/oauth_guide/2.jpg)
3. Во вкладке Applications вы можете увидеть зарегистрированное приложение game-platform. Это приложение фронтенда, в нашем случае сервер не имеет необходимости отдельной регистрации. При возникновении проблем с OAuth2 авторизацией следует поддерживать связь с человеком ответственным за секьюрность с фронта.
4. Нажав на приложение и перейдя во вкладку settings, можно увидеть домен, который мы используем для валидации токена в JwtDecoder. А внизу страницы в Advanced Settings находится эндпоинт, через который мы получаем данные о пользователе.
   ![](src/main/resources/static/images/oauth_guide/3.jpg)
   ![](src/main/resources/static/images/oauth_guide/4.jpg)

#### Техническая информация по UploadController

UploadController - это контроллер с помощью которого происходит загрузка файла пользователя в файловую систему проекта. В нем есть метод uploadSingleFile благодаря которому происходит загрузка одиночного файла.

Работа метода uploadSingleFile происходит следующим образом:
1. Пользователь отправляет файл на адрес ***/api/upload/single
2. Для начала метод определяет пришел ли пустой файл или нет, если пришел пустой файл то возвращает ошибку с кодом 400 и в теле ответ "The uploaded file was not found"
3. Далее метод проверяет размер файла, если файл превышает 1 МБ то возвращает ошибку с кодом 400 и в теле ответ "The file size exceeds 1 MB"
4. Создается сущность которая в дальнейшем будет записана в базу данных.
5. К созданной сущности сетится имя файла, размер файла, пользователь отправивший файл и ключ который генерируется с помощью метода generateKey и записывается в базу данных.
6. Дальше метод проверяет создана ли папка с емайлом пользователя если же ее нет тогда создается данная папка.
7. Загружает файл, который отправил пользователь по пути /resources/uploads/"Email пользователя" в названии файла указывая сгенерированный выше ключ
8. И под конец возвращает путь по которому был загружен файл в файловой системе проекта.

Работа метода generateKey:
1. Принимает название файла и хэширует его алгоритмом MD5 используя имя файла и текущее время возвращая значение в виде 32-символьной шестнадцатеричной строки



## Websocket

### Как работает WebSocket 
![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/1.png)

1. WebSocket - это протокол, который обеспечивает более эффективное и надежное двустороннее общение между сервером и клиентом по сети интернет. Это достигается путем установления постоянного соединения между клиентом и сервером, которое может обмениваться данными в режиме реального времени.

2. WebSocket использует один TCP-порт для обмена данными, что позволяет уменьшить задержки при передаче сообщений и сократить количество запросов, необходимых для обновления содержимого страницы. Это особенно важно для приложений, которые обновляются динамически, например, для онлайн-игр, мессенджеров, систем видеоконференций и т.д.

3. WebSocket является надстройкой над протоколом HTTP, поэтому он может работать с любым веб-сервером, который поддерживает протокол HTTP. WebSocket использует HTTP-запрос для установления соединения между клиентом и сервером, а затем переключается на более эффективный протокол.

4. WebSocket также поддерживает шифрование данных с помощью SSL / TLS для обеспечения безопасности передаваемых данных.

### Пошаговое руководство внедрения Websocket в проект

1. Убедитесь, что вы используете версию Spring, которая поддерживает websocket, например, Spring Framework 4.0 или выше.
2. Создайте класс WebSocketConfig, аннотированный с помощью @Configuration и реализующий WebSocketMessageBrokerConfigurer. В этом классе настройте конфигурацию websocket, используя методы configureMessageBroker() и registerStompEndpoints().
3. В методе configureMessageBroker() установите конечную точку для отправки сообщений, используя метод enableSimpleBroker(). Например, config.enableSimpleBroker("/topic") настраивает брокер сообщений на отправку сообщений всем подписчикам, которые подписались на топик "/topic".
4. В методе configureMessageBroker() установите префикс приложения для входящих сообщений, используя метод setApplicationDestinationPrefixes(). Например, config.setApplicationDestinationPrefixes("/message") устанавливает префикс для входящих сообщений, который начинается с "/message".
5. В методе registerStompEndpoints() зарегистрируйте конечную точку websocket, используя метод addEndpoint(). Например, registry.addEndpoint("/ws") зарегистрирует конечную точку "/ws" для websocket.
6. В методе registerStompEndpoints() установите разрешенные источники для конечной точки websocket, используя метод setAllowedOrigins(). Например, registry.addEndpoint("/ws").setAllowedOrigins("*") устанавливает разрешенные источники для конечной точки websocket на любые.
7. Добавьте класс контроллера, который будет обрабатывать запросы websocket. Этот класс должен быть аннотирован с помощью @Controller и иметь методы, аннотированные с помощью @MessageMapping, который обрабатывает входящие сообщения и отправляет их на определенный топик с помощью @SendTo.
8. В вашем фронтенд-приложении подключите библиотеку SockJS и Stomp. Для этого вы можете использовать npm-пакеты sockjs-client и stompjs.
9. Подключитесь к конечной точке websocket, используя SockJS и Stomp.


### Что такое WebSocketMessageBrokerConfigurer

WebSocketMessageBrokerConfigurer - это расширенный интерфейс, который предоставляет поддержку брокеров сообщений. Он наследует WebSocketConfigurer и предоставляет методы для настройки брокера сообщений и конфигурации точек назначения (endpoints), которые позволяют клиентам подписываться на темы (topics) и отправлять сообщения.

## Настройка WebSocketMessageBrokerConfigurer

## Backend config:

![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/2.jpg)

Аннотация @EnableWebSocketMessageBroker позволяет включить поддержку WebSocket в приложении.


![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/3.jpg)

1. Метод configureMessageBroker(MessageBrokerRegistry config) конфигурирует брокер сообщений для WebSocket. Здесь мы используем простой брокер сообщений (SimpleBroker), который позволяет отправлять сообщения всем клиентам, подписанным на определенный топик (канал). В данном случае, мы настраиваем брокер на работу с топиком "/topic".
2. Метод setApplicationDestinationPrefixes("/message") указывает префикс для точек назначения сообщений, которые будут отправляться на сервер WebSocket. То есть, все сообщения, которые отправляются на сервер с префиксом "/message", будут маршрутизироваться на соответствующий метод контроллера WebSocket.


![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/4.jpg)

1. Метод registerStompEndpoints(StompEndpointRegistry registry) регистрирует конечную точку WebSocket для приема входящих соединений. В данном случае, мы регистрируем конечную точку "/ws". При подключении к этой точке, клиент устанавливает подписку и может отправлять сообщения на сервер.
2. Метод setAllowedOrigins("*") указывает, какие источники могут отправлять запросы на эту конечную точку. В данном случае, мы разрешаем отправку запросов с любых источников (origins).
3. Метод withSockJS() включает поддержку SockJS, который обеспечивает совместимость WebSocket с браузерами, которые не поддерживают WebSocket напрямую.



## Backend controller:
### Данный контроллер  служит для обработки сообщений, которые будут отправлены на WebSocket.

![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/9.jpg)



1. Аннотация @Controller говорит Spring, что этот класс является контроллером и будет обрабатывать запросы.

2. Аннотация @AllArgsConstructor говорит Spring, чтобы он создал конструктор, принимающий все зависимости через инъекцию через конструктор.

3. Класс SendMessageController имеет два поля, MessageMapper и MessageService, которые используются для маппинга и сохранения сообщений в базе данных.

4. Метод sendMessage() обрабатывает сообщения, которые будут отправлены на WebSocket. Аннотация @MessageMapping("/chat.sendMessage") указывает на то, что этот метод будет обрабатывать сообщения, которые будут отправлены на путь "/chat.sendMessage".

5. Аннотация @SendTo("topic/public") указывает, что этот метод должен отправлять ответ на топик "/topic/public".

6. Аргумент @Payload MessageCreateDto messageCreateDto говорит Spring, чтобы он преобразовывал тело входящего сообщения в объект MessageCreateDto.

7. Далее, мы получаем текущего пользователя из контекста безопасности Spring с помощью метода SecurityContextHolder.getContext().getAuthentication().getPrincipal().

8. Мы маппим MessageCreateDto на сущность Message с помощью объекта MessageMapper и сохраняем сообщение в базу данных с помощью MessageService. Затем мы возвращаем MessageDto, который содержит информацию о сохраненном сообщении, с помощью метода messageMapper.toDto(newMessage).

В результате, если клиент отправит сообщение на путь "/chat.sendMessage", то это сообщение будет обработано методом sendMessage(), и отправлено на топик "/topic/public".



### Frontend
В этом коде мы создаем WebSocket-соединение и подключаемся к нему с помощью библиотеки SockJS и протокола STOMP.


![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/5.jpg)

1. Создаем объект WebSocket и устанавливаем соединение
2. Подписываемся на топик "/topic/public"


![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/6.jpg)

Отправляем сообщение на сервер через контроллер SendMessageController


![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/7.jpg)

Обработчик получения сообщений из топика


![](src/main/resources/static/images/websocket_guide/8.jpg)

Обработчик закрытия соединения